\documentclass[note=hide]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usetheme{Heidelberg}

\usepackage{floatflt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{alltt}

\usepackage{comment}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{rotating}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,shadows,shapes,arrows}
% color definitions
\definecolor{dunkelrot}{RGB}{139, 0, 0} 
\definecolor{dunkelgruen}{RGB}{0,100,0}

\usepackage{listings} %für Code-Fragmente
\lstset{
   basicstyle=\ttfamily\scriptsize\mdseries,
   keywordstyle=\bfseries\color[rgb]{0,0,1},
   identifierstyle=,
   commentstyle=\color[rgb]{0,0.58,0},  
   stringstyle=\itshape\color[rgb]{0.65,0.16,0},
   numbers=left,
   numberstyle=\tiny,
   stepnumber=1,
   breaklines=true,
   frame=none,
   showstringspaces=false,
   tabsize=4,
   backgroundcolor=\color[rgb]{0.9,0.9,0.9},
   captionpos=b,
   float=htbp,
   language=Matlab,
   xleftmargin=15pt,
   xrightmargin=15pt
} 
%Beispiele
%-> \begin{lstlisting}[language=JAVA,firstnumber=27] ... \end{lstlisting}
%-> \lstinline[language=JAVA]{...}
%-> for beamer, embed it in a fragile frame!: \begin{frame}[fragile]{Beispiel} ... \end{frame}

\title[Espresso]{Espresso \includegraphics[scale=0.3]{cup}}
\subtitle{Projekt 6 der Formalen Semantik}
\author[hoff, eberstein]{Dorothea Hoff, Maximilian M\"uller-Eberstein}
\institute[]{Institut für Computerlinguistik 
	\\ Ruprecht-Karls-Universität Heidelberg
	\\ Dozentin: Prof. Anette Frank
	\\ WS 2014/2015}
\date{9.4.2015}

\begin{document}

% Titel
\begin{frame}[plain]
	\titlepage
\end{frame}

% Inhalt
\begin {frame}
	\tableofcontents
\end{frame}


\section{Espresso-Algorithmus}

% Definition
\begin{frame}{Definition}
	Espresso ist ein Bootstrapping Algorithmus f\"ur die Extraktion semantischer Relationen mittels automatisch akquirierter und gefilterter Patterns.
\end{frame}

% Phasen
\begin{frame}{Phasen}
	\begin{itemize}
		%\pause
		\item Patterninduktion
		%\pause
		\item Patternakquisition
		%\pause
		\item Instanzakquisition
		%\pause
		\item Pattern- und Instanzranking
		%\pause
		\item Patternfilterung
		%\pause
		\item Iterationsevaluierung
	\end{itemize}
\end{frame}

% Patterninduktion
\begin{frame}[fragile]{Patterninduktion}
	\begin{itemize}
		\item Der Algorithmus wird mit einigen Beispiel-Patterns und Instanzen mit einem Verl\"asslichkeitsscore von 1 geseedet.
		\item Erfolgt \"uber Seed-Datei :\\	
		\begin{lstlisting}[numbers=none]
			<pattern regex="([termX])(\ appeared\/VBD\ as\/IN\ )([termY])" rpi="1.0" locked="False">
			   <instance rt="1.0" seed="True">
			      <term data="David/NNP Suchet/NNP"></term>
			      <term data="Inspector/NNP Japp/NNP"></term>
			   </instance>
			...
		\end{lstlisting}
	\end{itemize}
\end{frame}

% Patterakquisition
\begin{frame}{Patternakquisition}
	\begin{itemize}
		\item jeder Korpussatz wird auf gespeicherte Instanzen gepr\"uft
		\begin{center}
			\textcolor{gray}{David Suchet} reprised his role of \textcolor{gray}{Inspector Japp}.
		\end{center}
		\item Text zwischen Instanztermen als Teil der neuen RegEx
		\begin{center}
			\textcolor{gray}{(regex)}( reprised his role of )\textcolor{gray}{(regex)}
		\end{center}
		\item neues Pattern mit Verl\"asslichkeitsscore der Instanz
		\begin{center}
			Pattern(regex, rpi=instance.rt)
		\end{center}
	\end{itemize}
\end{frame}

% Instanzakquisition
\begin{frame}{Instanzakquisition}
	\begin{itemize}
		\item jeder Korpussatz wird auf gespeicherte Patterns gepr\"uft
		\item neue Instanzterme werden \"uber Grouping extrahiert
		\begin{center}
			\footnotesize{((Adj|NN)+|((Adj|NN)*(IN)?)(Adj|NN)*)NN}\\
			\footnotesize{(Det)?((Adj|NN|NNP)+(IN)?(Det|Adj|NN|NNP)*)?(NN|NNP)}
		\end{center}
		\item Instanzen werden dem Pattern hinzugef\"ugt
	\end{itemize}
\end{frame}

% Pattern- und Instanzranking
\begin{frame}{Pattern- und Instanzranking}
	\begin{itemize}
		\item Berechnung der $r_\pi$ , $r_t$ und pmi
		\item Intuition: gute Pattern extrahieren verlässliche Instanzen und gute Instanzen sind mit vielen verlässlichen Pattern assoziiert
		\item Reliabilitywerte in [0,1]
	\end{itemize}
\end{frame}

% rpi
\begin{frame}{$r_\pi(p)$}
	\center
	$r_\pi(p) = \frac{\sum_{i\in I}(\frac{pmi(i,p)}{max_{pmi}}\times r_t(i))}{|I|}$
\end{frame}

% rt
\begin{frame}{$r_t(i)$}
	\center
	$r_t(p) = \frac{\sum_{p\in P}(\frac{pmi(i,p)}{max_{pmi}}\times r_\pi (p))}{|P|}$
\end{frame}

% PMI
\begin{frame}{PMI}
	\begin{itemize}
		\item $pmi(x,y) = \log \frac{P(x,y)}{P(x)P(y)}$
		%\pause
		\item $pmi(i,p) = \log \frac{|x,p,y|}{|x,*,y||*,p,*|}$
		%\pause
		\item $dpmi(i,p) = pmi(i,p)\times ( \frac{|x,p,y|}{|x,p,y|+1} \times \frac{min(|x,*,y|,|*,p,*|)}{min(|x,*,y|,|*,p,*|)+1})$
		%\pause
		\item $npmi(i,p) = ((\frac{dpmi(i,p)}{-\log |x,p,y|}) \times 0.5) + 0.5$
	\end{itemize}
\end{frame}

% Patternfilterung
\begin{frame}{Patternfilterung}
	\begin{itemize}
		\item Pattern werden nach Reliability sortiert
		\item alle bis auf die besten k werden verworfen
		\item k kann manuell spezifiziert werden oder
		\item k = prevLen + 1
	\end{itemize}
\end{frame}

% Iterationsevaluierung
\begin{frame}{Iterationsevaluierung}
	Diese Schritte werden so lange durchgef\"uhrt bis:
	\begin{itemize}
		\item nicht mehr genügend neue Pattern extrahiert werden (gain = 5)
		\item die durchschnittliche Verlässlichkeit der Pattern sich nicht mehr genügend  verbessert (improv = 1.5)
		\item manuell gesetzte Iterationsgrenze erreicht wird
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Daten und Tools}

% Daten und Tools
\begin{frame}{Daten und Tools}
	\begin{itemize}
		\item Python 3.4
		\item TC Wikipedia Corpus (NYU)
		\item Relationen ``cause of death'' und ``notoriety''
	\end{itemize}
\end{frame}

% TC Wikipedia Corpus
\begin{frame}[fragile]{TC Wikipedia Corpus (NYU)}
	\begin{itemize}
		\item ``tagged and cleaned''-Version englischen Wikipedia vom 8.6.2008
		\item POS-tagged (Stanford, OAK) und Chunk-/NE-Information
	\end{itemize}
	\begin{lstlisting}[numbers=none]
		#s-doc	2323601	William Shakespeare	...
		#s-headword ...
		#s-infobox ...
		#s-sent	2323601	3	The Chandos portrait, artist ...
		The	0	the	the	DT	DT	B-NP	O	O	O
		Chandos	1	-	-	NP	NNP	I-NP	O	O	O
		portrait	1	-	-	NN	NN	I-NP	O	O	O
		...		
	\end{lstlisting}
\end{frame}

% Relationen
\begin{frame}{Relationen}
	\begin{itemize}
		\item cause of death
		\begin{itemize}
			\item murderedBy(\lq Duncan\rq , \lq Macbeth\rq )
			\item diedOf(\lq Chrysippus\rq , \lq laughter\rq )
		\end{itemize}
		\item notoriety/fame
		\begin{itemize}
			\item knownFor(\lq Agatha Christie \rq , \lq detective novels\rq )
			\item appearedAs(\lq Kevin Spacey\rq , \lq Frank Underwood\rq )
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Schwierigkeiten}

% Schwierigkeiten
\begin{frame}{Schwierigkeiten}
	\begin{itemize}
		\item $r_\pi$, $r_t$, pmi Berechnungen
		\item Anapherresolution
		\item Passivkonstruktionen
		\item Korpusgr\"o{\ss}e
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Implementierung}

% corpus_reader
\begin{frame}{CorpusReader}
	\begin{itemize}
		\item file : Pfad zu einem Korpus im Format der NYU
		\item mode : pos, sen, raw
		\item iterierbar
	\end{itemize}
\end{frame}

% pattern and instance
\begin{frame}{Pattern und Instance}
	\begin{itemize}
		\item Pattern
		\begin{itemize}
			\item regex : str
			\item rpi : float
			\item locked : bool
			\item hashable
		\end{itemize}
		\item Instance
		\begin{itemize}
			\item data : tuple
			\item rt, pmi : float
			\item seed : bool
			\item hashable
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

% pattern_collection
\begin{frame}{PatternCollection}
	\begin{itemize}
		\item data, termregex
		\item Pattern- und Instanzmethoden
		\begin{itemize}
			\item extract
			\item is match
		\end{itemize}
		\item rank, select
		\item rpi, avgrpi, rt, pmi
	\end{itemize}
\end{frame}

% espresso
\begin{frame}[fragile]{Espresso}
	\begin{lstlisting}[numbers=none,language=PYTHON]
		# pattern acquisition
		for line in corpus :
		   for instance in is_instance_match(line) :
		      for pattern in ext_patterns(line, instance) :
		         pattern.rpi = instance.rt
		         patterns.add_pattern(pattern)

		# instance acquisition
		for line in corpus :
		   for pattern in is_pattern_match(line) :
		      for instance in ext_instances(line, pattern) :
		         patterns.add_instance(instance, pattern)

		# pattern ranking
		patterns.rank()
		patterns.select(k_threshold)
		patterns.lock_patterns()
	\end{lstlisting}
\end{frame}

% Demo
\begin{frame}
	Live Demo
\end{frame}

% Ende

\section*{}

% Referenzen
\begin{frame}[allowframebreaks]{Referenzen}
\footnotesize
\begin{itemize}
\item \em{Pantel, Patrick, and Marco Pennacchiotti. \lq Espresso: Leveraging generic patterns for automatically harvesting semantic relations.\rq } Proceedings of the 21st International Conference on Computational Linguistics and the 44th annual meeting of the Association for Computational Linguistics. Association for Computational Linguistics, 2006.
\item \em{Ravichandran, Deepak, and Eduard Hovy. \lq Learning surface text patterns for a question answering system.\rq } Proceedings of the 40th Annual Meeting on Association for Computational Linguistics. Association for Computational Linguistics, 2002.
\item \em{Cover, Thomas M., and Joy A. Thomas. \lq Entropy, relative entropy and mutual information.\rq } Elements of Information Theory (1991): 12-49.
\item \em{Pantel, Patrick, and Deepak Ravichandran. \lq Automatically Labeling Semantic Classes.\rq } HLT-NAACL. Vol. 4. 2004.
\item \em{Bouma, Gosse, and John Nerbonne. \lq Applying the espresso-algorithm to large parsed corpora.\rq } (2010).
\item \em{Hearst, Marti A. \lq Automatic acquisition of hyponyms from large text corpora.\rq } Proceedings of the 14th conference on Computational linguistics-Volume 2. Association for Computational Linguistics, 1992.
\item \em{Bouma, Gerlof. \lq Normalized (pointwise) mutual information in collocation extraction.\rq } Proceedings of GSCL (2009): 31-40. 
\end{itemize}
\end{frame}

% Fragen
\begin{frame}
	Fragen?
\end{frame}

% Dank
\begin{frame}
	Vielen Dank.
\end{frame}

\end{document}
